<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?><feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xml:lang="pt_BR"><generator uri="https://jekyllrb.com/" version="3.8.5">Jekyll</generator><link href="http://localhost:4000/feed.xml" rel="self" type="application/atom+xml" /><link href="http://localhost:4000/" rel="alternate" type="text/html" hreflang="pt_BR" /><updated>2020-06-11T19:11:20-03:00</updated><id>http://localhost:4000/feed.xml</id><title type="html">Centrismo Radical</title><subtitle>Um movimento político radicalmente de centro!</subtitle><entry><title type="html">O Centro e o Centrão</title><link href="http://localhost:4000/centro-e-centrao" rel="alternate" type="text/html" title="O Centro e o Centrão" /><published>2020-06-11T00:00:00-03:00</published><updated>2020-06-11T00:00:00-03:00</updated><id>http://localhost:4000/centro-e-centrao</id><content type="html" xml:base="http://localhost:4000/centro-e-centrao">&lt;p&gt;Há um pensamento equivocado que permeia o imaginário de muitos daqueles que são
minimamente politizados no Brasil: o centrão assim se denomina pois reúne ideais centristas. Nada poderia estar mais distante da realidade.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A confusão do centro com o centrão fisiológico se dá pela falta de contato da maioria dos brasileiros com um centro organizado, democrático e politicamente ativo, com pautas pragmáticas e princípios liberais bem definidos – e por princípios liberais leia-se todos aqueles que sustentam política e economicamente o estado democrático de direito e a liberal democracia na história moderna.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centrão é a conjunção de partidos que não possuem uma ideologia definida e que elaboram suas pautas e ações baseando-se em puro fisiologismo. Este bloco – que é extremamente atuante na Câmara dos Deputados –, geralmente associado a escândalos políticos ligados à corrupção, é encabeçado por velhos caciques da política brasileira e traz consigo práticas consideradas imorais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ao se falar em moralidade, há, ainda, de se entender que o centrão é um bloco político
amoral. Amoral porque não se vale de uma base ética de princípios e valores sólidos. Quem paga mais, leva. Por isto, o fisiologismo do centrão é uma prática política que foge às ideologias, sendo caracterizada por ações políticas e favorecimentos em troca de benefícios pessoais, atendendo exclusivamente a interesses privados – é o tal do ‘toma lá, dá cá’.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Já o centro é um organismo político-filosófico formado – em sua grande maioria – por sociais-democratas, progressistas, liberais e até mesmo conservadores que, ao recusarem os extremos, compartilham o mesmo ambiente e convivem de maneira harmoniosa, ainda que tenham diferentes princípios e discordem em diferentes pautas. São movimentos, agentes políticos, intelectuais e personalidades que defendem a democracia constitucional e os princípios fundadores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por tais razões, centristas não são apolíticos ou ‘isentões’; todavia, não se rendem à dicotomia política que espreita o cenário brasileiro há pelo menos quinze anos. Não irão defender visões distorcidas e extremistas de seus próprios valores, se opondo até mesmo àqueles que se encontram mais próximos de seus ideais ou de seus respectivos campos políticos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;O centrão fisiológico é, acima de tudo, um reflexo dos atrasos do Brasil enquanto país em desenvolvimento. Como bem pontuado por Roberto Campos no prefácio de &lt;em&gt;Liberalismo: Antigo e Moderno&lt;/em&gt;, escrito pelo brilhante José Guilherme Merquior, é possível considerar que os países ao redor do globo se dividem em dois grandes grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No primeiro grupo estão os países que atingiram uma tranquilidade sistêmica, nos quais não mais se discute as opções institucionais, limitando-se os conflitos remanescentes às prioridades na alocação de recursos e programas partidários. Neste grupo encontram-se países como Austrália, Canadá, estados-membros da União Europeia, países escandinavos e afins.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No segundo grupo, no qual figura o Brasil, explica Campos, encontram-se os países mais engessados, aqueles que se convencionou chamar de ‘terceiro mundo’ – são países em estado de intranquilidade sistêmica. Países em constante fase de transição, sofrendo com resquícios de autoritarismo, engessamento político, apegados a paixões ideológicas, burocracia, pouca segurança jurídica e economias dirigistas e centralizadas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;As dificuldades constantemente enfrentadas por nós, no cenário político, são fruto desta intranquilidade sistêmica que sempre nos assolou e não desaparecerá enquanto tivermos um sistema instável que dê margem a blocos desta qualidade – conjunções políticas que formam uma verdadeira caterva. As reformas necessárias e a mudança, portanto, têm início quando separamos o joio do trigo; o centro do centrão.&lt;/p&gt;</content><author><name>Centrismo Radical</name></author><category term="Política" /><summary type="html">Há um pensamento equivocado que permeia o imaginário de muitos daqueles que são minimamente politizados no Brasil: o centrão assim se denomina pois reúne ideais centristas. Nada poderia estar mais distante da realidade.</summary><media:thumbnail xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" url="http://localhost:4000/congresso.jpg" /><media:content medium="image" url="http://localhost:4000/congresso.jpg" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/" /></entry></feed>